川普對駐日美軍說 美航母設計錯誤

彭博資訊報導，美國總統川普28日對駐日美軍說，他打算下令，未來美國戰艦上要使用傳統蒸氣彈射系統，而不用新式的電磁彈射系統，他說，電磁彈射系統在戰時可能不管用。

川普登上橫須賀海軍基地的「黃蜂號」（USS Wasp）兩棲攻擊艦，他向艦上官兵做意見調查，要他們選蒸氣彈射或電磁彈射系統，結果蒸氣彈射系統獲得更大歡呼聲，川普當場做筆記。航空母艦上的彈射系統用於彈射艦上的戰機。

川普說，「我們花大筆錢發展電磁彈射系統，但沒人知道這種系統在惡劣環境下會是什麼狀況，我想我會下令，我們建造新航母時，使用蒸氣彈射系統。」

川普告訴艦上官兵，蒸氣彈射系統比更新、更高科技的電磁彈射系統好用。他說：「蒸氣彈射系統僅完美地用了65年，但他們為了這個瘋狂的電磁彈射系統，超支9億美元，他們要表現，下一代、下一代，我們都要創新，但太離譜了。」

侵侵科技野你都係交返比技術部門啦....

爆budget侵侵唔like

講真蒸氣彈射完美利用蒸氣航母既特點
係難控制姐

想問如過用電磁彈射中左EMP 係咪會disable 晒成架船

Cia好似之前有預演
巴打有info？

而家撈埋工程？

我老豆都成日話以前啲冇電子野既車好揸好多又唔易壞
都唔知依家啲車搞咁撚多野做乜

愈精密，愈容易故障 工程定理
簡單結構係最耐用，例如AK47

電子門

超支果九億美金就瓜瓜嘈
睇下我地特區政苦超幾百億面不改容

冇所謂啦，淨係蒸氣彈射其他國家都未追到

Trump當左美軍係佢公司嘅其中一個項目，交數時比佢睇到爆Budget就屌晒鬼

Fake news?
得份台灣奶共報有報到

其實呢件事用技術角度講唔通
你估國防部唔知磁彈技術效率高過蒸彈好多
先洗咁多錢去搞 到而家搞左出黎
先話磁彈唔得 咁國防部智庫咪變哂弱智
唯一解釋用政治角度去睇
侵侵由選前都一直想cut走一部分國防開支
好大可能侵侵為cut國防開支放呢個消息出黎

機械嘅嘢你唔會明㗎啦

點解會係首兩棲艦問航母用咩彈射器嘅意見？

EMP對於美國等同核武，一射就可以打核戰

你問啲高層實話新野好
你落鋪頭問員工，佢地先係真正用家

但係黃蜂號都冇彈射器，用f35b。

一般電子門個設計係斷電自動unlock 兩回事

另一個可能係蒸氣彈射D艦差唔多夠鐘退役
佢唔想完全依賴電磁彈射

其實電磁可以慢慢加速，蒸汽要一下推上去，電磁應該對架機冇咁傷同可以快d？

同埋咩係蒸汽航母？

應該係話 蒸汽渦輪發動機